維修工墮軌遭輾斃 港鐵脫罪

事故頻生導致維修人員疲於奔命的港鐵，前年晚間收車後發生奪命工業意外，年近六旬的資深技術員由車廠啟程前往打磨路軌時，疑不慎由工程車跌落路軌中，再遭輾斃。勞工處票控港鐵罔顧員工安全，案件早前完成審訊，港鐵昨獲裁定罪名不成立，兼得訟費。
相關新聞：列車相撞 推優惠補鑊

遭票控罔顧員工安全
被告香港鐵路有限公司，原被控一項違反《職業安全及健康條例》的傳票罪名，涉沒有確保僱員的安全及健康。早前聆訊時，控方指港鐵未有在工程車上提供安全的工作系統和監督，無法確保所有工作人員安全留在車上才開車，車門開啟時亦無警告裝置提醒員工。辯方則指，任何人未經批准，不可在案發現場落車，故毋須針對該地點制訂任何工作系統，強調工程車早在駛離車廠時，已有監督制度確保員工安全。

官昨指控方傳召的勞工處職業安全主任大部份工作經驗和所受訓練皆與鐵路事故無關，他就港鐵工作流程的意見，包括設點名制及車上應設響鬧裝置皆流於表面，未知是否可行；相反辯方專家對鐵路安全有實在知識，證供有道理及有實質基礎，衡量後認為控方未能證明港鐵沒設立安全的工作系統。

事發於前年5月23日凌晨，死者高瑞平（59歲）與三名同事在大圍車廠乘工程車沿馬鞍山綫路軌前往車公廟站，抵達時同事發現死者失蹤，死者後來被發現伏屍途中的路軌上。
案件編號：STS8873/17

Push

港鐵真係好撚惡，做乜撚嘢都可以唔上身

碌死嘅應該係CP(T)，地鐵好難會上身

黑

He is well-paid.

唔只港鐵 香港一向都幫資方
10單工傷都冇1單公司要上身 更多冇死人既可能工傷都唔會報